Ik kan de toegenomen onrust in dit gesprek niet overdrijven gooide me, of de speciale en eigenaardige angst die ik voelde bij Compeyson achter me geweest zijn "als een geest".
Want als hij ooit uit mij was geweest gedachten voor een paar momenten samen sinds het verbergen was begonnen, was het op die momenten dat hij het dichtst bij me was; en te denken dat ik zou zo bewusteloos moeten zijn en van mijn hoede af na al mijn zorg was alsof Ik had een laan met honderd deuren afgesloten om hem buiten te houden en dat had ik toen gedaan vond hem op mijn elleboog.
Ik kon ook niet twijfelen dat hij daar was, omdat ik daar was, en dat, hoe licht een schijn van gevaar ook was er zou over ons kunnen zijn, gevaar was altijd dichtbij en actief.
Ik stelde Dhr.
Wopsle dergelijke vragen als: Wanneer kwam de man binnen?
